{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052825",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005292",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광주 중외공원(光州 中外公園)"
    },
    "text": "光州広域市北区東雲洞に位置する公園です。面積は71万坪です。施設費58億6700万ウォンを投入して1981年8月に竣工し、精神開発施設·知能開発施設·慰楽施設などがあります。精神開発施設としては歴史民俗博物館·生活科学館·土産物展示室·歴史館·文化館·乗工館·図書室·美術室·舞踊室·音楽演奏室などがあり、知能開発施設としては科学館、工作室、科学研究室、視聴覚資料室、野外展示場などがあり、娯楽施設としてはサッカー場、野球場、庭球場,プール,ローラースケート場,遊園地,休憩施設などがありますその他、広い芝生の間から鉄道庁が寄贈した蒸気機関車がレールの上に走り、飛行機·タンク·大砲などの武器や各種農機具が展示されています。この公園の一帯は、様々な博物館や文化施設が集中している文化ベルトで、光州ビエンナーレのイベントも開かれています。中外公園一帯には(財)光州ビエンナーレ展示場と光州市立美術館、光州歴史民俗博物館、国立光州博物館、光州文化芸術会館など文化芸術代表施設と光州芸術総連合会をはじめとする光州市立美術団体が集中しています最近、文化観光部が中外公園芸術ベルトを視覚メディア地区として発表したことがあり、単純な芸術施設の集中空間という性格から脱皮し、より多様な中外公園芸術ベルトに発展する変化が見られています。特にアジア文化殿堂と光州中外公園芸術ベルトを結んで「未来光州文化発展」の二大軸に集中しなければならないという主張が絶えず提起されており関心が集まっている。アジア文化殿堂と中外公園一帯が二つの文化軸として急浮上したのは、アジア文化殿堂が国策事業である上、中外公園一帯には光州を代表する文化芸術施設が集中しているからです",
    "QA": [
        {
            "question": "中外公園はどこに位置していますか？",
            "answer": "中外公園は光州広域市北区東雲洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "中外公園の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "中外公園の面積は71万坪です。"
        },
        {
            "question": "中外公園にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "中外公園には精神開発施設、知能開発施設、慰楽施設などがあります。"
        },
        {
            "question": "中外公園の精神開発施設としてはどのような施設がありますか？",
            "answer": "中外公園の精神開発施設としては歴史民俗博物館、生活科学館、土産物展示室、歴史館、文化館、乗工館、図書室、美術室、舞踊室、音楽演奏室などがあります。"
        },
        {
            "question": "中外公園の知能開発施設としてはどのような施設がありますか？",
            "answer": "中外公園の知能開発施設としては科学館、工作室、科学研究室、視聴覚資料室、野外展示場などがあります。"
        },
        {
            "question": "中外公園の娯楽施設としてはどのような施設がありますか？",
            "answer": "中外公園の娯楽施設としてはサッカー場、野球場、庭球場、プール、ローラースケート場、遊園地、休憩施設などがあります。"
        },
        {
            "question": "中外公園では何が展示されていますか？",
            "answer": "中外公園では鉄道庁から寄贈された蒸気機関車や武器、農機具などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "中外公園周辺にはどんな施設がありますか？",
            "answer": "中外公園周辺には光州ビエンナーレ展示場、光州市立美術館、光州歴史民俗博物館、国立光州博物館、光州文化芸術会館などがあります。"
        },
        {
            "question": "中外公園はどのような変化が見られますか？",
            "answer": "最近、中外公園は単純な芸術施設の集中空間から脱皮し、より多様な中外公園芸術ベルトに発展しています。"
        },
        {
            "question": "中外公園とアジア文化殿堂の関係は何ですか？",
            "answer": "中外公園とアジア文化殿堂は光州の文化軸として急浮上しており、共に「未来光州文化発展」を目指しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 526,
        "QA": 491
    }
}